\begin{aufgabe}{Nachweis der "`üblichen Rechenregeln"' für komplexe Zahlen}
Die komplexen Zahlen können als Paare~$(a,b)$ reeller Zahlen
mit $\im = (0,1)$ und den Rechenoperationen
\begin{align*}
  (a,b) + (\tilde a, \tilde b) &\defeq (a + \tilde a, b + \tilde b) &
  (a,b) \cdot (\tilde a, \tilde b) &\defeq (a\tilde a - b\tilde b, a\tilde b + \tilde a b)
\end{align*}
konstruiert werden. Zeige, dass mit diesen Definitionen folgende Rechenregeln gelten:
\enlargethispage{1em}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $z \cdot w = w \cdot z$
\item $z \cdot (w + v) = z \cdot w + z \cdot v$
\end{enumerate}
\end{multicols}
Dazu musst du folgende Gesetzmäßigkeiten bestätigen:
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $(a,b) \cdot (\tilde a,\tilde b) = (\tilde a,\tilde b) \cdot (a,b)$
\item $(a,b) \cdot \bigl((\tilde a,\tilde b)+(\hat a,\hat b)\bigr) =
\bigl((\tilde a,\tilde b)+(\hat a,\hat b)\bigr) \cdot (a,b)$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{aufgabe}
